<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://csong03.github.io</id>
    <title>CSONG</title>
    <updated>2021-03-04T09:25:35.800Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://csong03.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://csong03.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>自言自语，无言无语</subtitle>
    <logo>https://csong03.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://csong03.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, CSONG</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[简历制作相关]]></title>
        <id>https://csong03.github.io/jian-li-zhi-zuo-xiang-guan/</id>
        <link href="https://csong03.github.io/jian-li-zhi-zuo-xiang-guan/">
        </link>
        <updated>2021-03-04T08:51:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.zhaopin.com/">智联招聘</a><br>
<a href="http://tools.bugscaner.com/weiyuanchuang.html">原创加工</a><br>
<a href="https://remixicon.com/">找图标</a><br>
<a href="https://mishiji.lanzous.com/id7Srmhdugd">蓝奏云</a><br>
<a href="https://github.com/csong01/csong01.github.io/blob/master/bookmarks_2021_3_4.md">书签备查</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7月14日的心得记录]]></title>
        <id>https://csong03.github.io/7-yue-14-ri-de-xin-de-ji-lu/</id>
        <link href="https://csong03.github.io/7-yue-14-ri-de-xin-de-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2020-11-25T04:43:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天看到了7月14日的一个思考记录，是手写的，但我觉得挺值得以后回忆一下的，因为里面有几个对我来说难得领悟的的观点。</p>
<p>如下：<br>
今天又想起来记想法了，因为内心充满烦恼，感到难受。主要是总存在的来自外界的质问和不理解和觉得自己有点无能的挫败感。</p>
<p>真的烦人，最讨厌的就是来自别人的质问，实在不懂哪有那么多的问题，说话前过过脑子好不好，总是认为我什么都不懂？为什么成年是18岁？因为心智成熟，能独立生活做事。我已经20岁了，难道这些日常该做的事我都不知道吗？谈话都是质问。为什么没有？怎么这样？是不是有毛病？真的无语，不想再去说什么了。但我的不愿意说话并不是我什么都不懂的体现。就像是沉睡沉默的狮子，自己的锋芒被隐藏，但绝不代表你的一次次试探干扰都是那么随意自在，终归会有危险的那刻。我愿意这样去比喻。我真是不明白，不明白我什么时候对你提出这个那个要求，而你总是这个做一下，那个怎么不知道搞一下。我承认，我很自私，因为我只想把自己照顾好就够了，我并不渴望来自别人的关心关爱，我只求不要干扰我，用一些无足轻重的屁大点的，没有什么意义的事去叽叽歪歪，有什么大不了的，有什么大的影响。不得了了，真的是。</p>
<p>正是这样极端的追求个人生活的想法让我逐渐想要真正的摆脱他们，证明给他们看，在重要的方面，我已经不在是过去的自己，我可以变得更强，比他们更强。摆脱那些无意义的质问，摆脱这样不自在的生活，摆脱两边夹的尴尬难受，拜托对别人的真正依赖。当我把一起问题去归因是时，我发现一个共同的问题：钱。</p>
<p>我以前是这样认为的，钱并不能代表什么，这在很多作品中都表达了出来，我也认为如此。但毕竟当时我的环境并不对钱提出多大的要求，真正进入这个熔炉的部分还是少之又少。现在，我似乎终于能感受钱这个物品的含义。终结生活绝大多数的问题与困难，树立自己的价值和位置，就是这么纯粹。我很庆幸钱能解决这么多的问题，这样目标与方向就变得明确清晰起来。挣钱，这个困扰大多数大多数人的事情也成为我人生中的重要部分。先定个小目标，我是这样想的。在追jojo第五部，我终于获得了自己一直在追寻的东西，那个道理。有时候，太执着于结果，我们往往会去找各种各样的捷径，而正是自己的这一行为却成为获得结果的最大障碍。最终往往会秘事自我，连最简单明确的道路也把握不住。这真是足够让我抱头痛哭的事实了。我在追求某样东西时，总是会去找各种各样的捷径，头脑发热，失去理性。时间证明一切，积累证明一切。这又是我切身体会到的东西。说句实在话，我感到自己变得越来越无能，越来越懦弱，总会在一切小小开始就失去自信，毫无自豪尊严可言。恶心恶心恶心。这难道就是人越长越大，逐渐失去热情信心，而把心中所有美好都强加给自己下一代的过程吗？我自己就在这个过程中吗？我已经能体会到这一点了。我想年轻的成功来自初生时的不畏，中年后的成功来自清楚认识残酷现实的不屈与拼搏。没有能逃过这个道理的，做任何事都一样。满怀热情与自信不畏，成功的stand才会伴随左右，我现在竟觉得这样的stand正在抛弃我这个无聊不堪的本体。所以，自己该做什么？</p>
<p>在遥远的以前，我一直逼迫自己去拼，后来认为顺其自然，方法大于天，沉醉于找方法，现在才明白人定胜天，自信的热情的重要意义。我有点过于轻视自己了，有一点吧，这也能解释自己为什么会一直拖延但在临期前仍能逼迫自己完成了。我又明白了一个道理，我能做到。所以所以所以，总觉得歧途深渊又在拖我下去。也许，下次每当面对任务时，我都应该像对待2分钟那样不畏地积极地去处理，这是积极的生活态度，不是吗？开拓新天地，就是需要这样的觉悟。对了，要有觉悟，面对这狂风骤雨的觉悟，明知自己会千疮百孔但仍愿去为希望而斗争的觉悟，这样的觉悟不需要自己去顾及很多，掩护很多。也许正是这样的胆量才是正确的。</p>
<p>后面的一点点内容就不记上去了，因为是不太正确的或是现在看起来比较蠢的做法。就是这样，现在看来确实有很多值得回忆的，即使当时的痛苦烦恼现在已经不太能体会了。<br>
【时间：2020.8】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大二开学考前复习及经验回顾二]]></title>
        <id>https://csong03.github.io/da-er-kai-xue-kao-qian-fu-xi-ji-jing-yan-hui-gu-er/</id>
        <link href="https://csong03.github.io/da-er-kai-xue-kao-qian-fu-xi-ji-jing-yan-hui-gu-er/">
        </link>
        <updated>2020-11-25T04:41:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在在补牙，等的人有点多就不要浪费时间了，继续上一篇。</p>
<p>说说我的另一个经历吧。</p>
<p>大一我的体育课选的是篮球。但其实我基本上没有打过篮球，而且高中的时候有一次被同学鼓动去打篮球。当时我拿到球直接就投了，什么也没想，因为我连基本的规则都不知道。球没进，我感到实在太丢脸了，自己也不好意思去请教具体的规则，于是灰溜溜地下场了。</p>
<p>大一选篮球也是因为想要克服自己的这个经历，变得更强大，而且篮球选的人挺多，认识的人也多一点。</p>
<p>但上了才发现，老师对基础部分基本上一笔带过，规则基本上没讲什么。主要的练习就是投篮和运球了。我能够清晰感受到自己的的菜，其他大部分同学都是经常打篮球的，运球投篮基本上没有任何问题，我连运好球都困难。老师说我是独臂大侠，因为我只会右手，只用右手。</p>
<p>这种窘境也并不难熬，每周一节体育课，简简单单就过去了。但期末考试就比较难受了。</p>
<p>篮球的期末考试考的是上篮，根据循环四次上篮的时间来决定分数，另外的技巧分一般时间越短越高。所以考前的差不多一个月就是练习上篮了。我忘了满分是多少秒了，但记得很清楚有很多满分的，同寝室的两位同学就是满分。但自己测了测时间，基本上没有及格过，说实话很让人失落，但我也能够理解，自己本来就没打过篮球，大一也把大部分时间花在其他学科上了，这是自己造的孽啊，我真的后悔过选篮球。</p>
<p>但结果是怎么样呢？我考了70多分，应该人均80多分吧，但我已经非常满意了，毕竟考前还没有及格过呢，而且每人测两次取最好成绩，第一次70多，第二次就不及格了。</p>
<p>说实话这有有运气的成分在里面，但也好像是因为考前做的事吧。考前一个星期我非常担忧考试，想着要多找时间去练习，但好像只练过一两次，因为大部分时间场地都有人打篮球，而且我也没有篮球，租球的机子又坏了。这真的是天不遂人愿，然后就混了最后一个星期。在正式的考试前老师让我们练习了半节课，就在这半节课上我真真切切地告诉自己：不行就不行吧，我也没有什么办法，大不了放手拼一把，我也懒得去在乎那么多了，都给我去死吧。然后考试时就什么也没想，把基本动作做好，补篮补了一两次，往返就拼了命地跑。结果下来看看自己的分数，70多，虽然陪我看的同学说应该考高一点的，但我已经很庆幸自己能及格了，当时开心了一整天。</p>
<p>现在回想起来，那段时间也是自己长时间鼓励暗示自己，规律坚持学习的时期。我觉得这并不是巧合，而且我能真切地感受到当自己不断鼓励自己，那些话在我动摇的时候就逐渐地自动冒出来了。我逐渐相信自己真的是厉害的人，在面对很多应该做不到的事情时都会想：凭什么我做不到，只要是人做到的事，我为什么做不到。<br>
这句话真的似曾相识，我想起来了。在初中的时候，我一直抱着这样的信念，不断想：天底下没有我做不出来的题，只不过是我没有学过罢了，我现在不会只是因为我没有真的想去做，只要我想，没有任何能难得倒我的。我当时是对这句话没有半点怀疑的，而且觉得自己的成绩也能说明这个问题。</p>
<p>但在过了这么多时间后，自己的自信逐渐就磨没了，基本上一考必败的数学也让我觉得自己真的天生不会数学吧，还想过要不要放弃数学了。这个话我还真的对班主任说过，他只是说我不要想太多了。</p>
<p>但我有想自己小学的时候数学也考过99.5分啊，尽管那唯一的一次我因为忘了拿成绩单的日期而睡过头了，是同学回来告诉我的。高中数学我也考过全校第一，有几次也是考前几，尽管是百分之几的概率，但我真的不行吗？</p>
<p>这个问题在高中时期一直萦绕在我的脑海里，而且也延伸到自己的大一时光里。</p>
<p>现在我可能总结出来数学失败的原因了，尽管不一定对，但我开始选择相信自己，相信自己的能力了。</p>
<p>这个失败的闭环大概是：我刚开始懒得学懒得背，学得不好题目不会做，怀疑自己不行，上课逐渐听不懂，更加怀疑自己，考试时怀疑自己导致失败，考试后不断失落更加怀疑自己，然后就是罪恶的循环了。</p>
<p>真是个可怕的事情。</p>
<p>这个总结好像又能对应自己高中的另外一次经历了。</p>
<p>记得应该是高二刚开学吧，当时我还算勤奋，想要来个好的开头，于是预习了不少内容，教辅书也看了不少，笔记也记了不少，然后那段时间基本上门门90多，基本上就是前几了。结果后来不知道是哪一个偷懒，我坠入了这个循环，在后来的高中时期成绩也没有再好过。</p>
<p>其实我应该很早就意识到这个问题了，但我为什么没有一开始就多努力努力，坚持坚持呢？</p>
<p>因为那个时候我还没有深刻认识到自己容易否定自己的缺陷。我在准备好好努力的时候，那个想法又冒了出来：你还准备好好学？你不知道自己有多懒吗？你最好不要逼自己免得又要放弃。然后我就真的没有逼自己一把，逐渐坠入循环。</p>
<p>但自己到底应该怎么办呢？我现在甚至还在怀疑自己到底应不应该一开始就坚持努力，因为我真的有点怕去努力，因为我还记得坚持的时候的痛苦滋味。你们可能会说坚持一下又有多痛苦，又不是什么大不了的事。但我就是不自觉地感到难过和深渊般无底的痛苦。这种难过的情绪来自哪里呢？</p>
<p>也许就是害怕孤独感吧，或许还有一丝的好面子。</p>
<p>记忆里那些痛苦的场景大部分就是我独自在清晨和半夜学习的场景，没有任何人在我身边，没有人会在我感到一丝痛苦无助的时候陪在我身边，而我就会不自觉地把这种痛苦放大。还有一部分的痛苦场景是和大家一起学习时。我的周围大多是学霸，在他们奋笔疾书时我磕磕巴巴，这个时候我就会感到很难受，我就会不自觉地去想同学会不会感觉到我什么都不会，我就是个菜鸡，没有用的东西。这种想法在我和别人离得太近学习时就必定会冒出来，我也就会一直关注同学的举动和状态，自己也就无法专心，又一次坠入怀疑的循环，一直痛苦下去。</p>
<p>这可能就是我害怕努力学习的原因吧。害怕孤独，害怕顶着无限的压力。<br>
唉，去回想这些痛苦的记忆让我更加失落了，这是我做噩梦都会真实出现的场景和情绪。<br>
我到底该怎么样去对抗呢？我能战胜这种痛苦吗？我该怎么办呢？</p>
<p>痛苦，痛苦。<br>
【时间：2020.8】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大二开学考前复习及经验回顾一]]></title>
        <id>https://csong03.github.io/da-er-kai-xue-kao-qian-fu-xi-ji-jing-yan-hui-gu-yi/</id>
        <link href="https://csong03.github.io/da-er-kai-xue-kao-qian-fu-xi-ji-jing-yan-hui-gu-yi/">
        </link>
        <updated>2020-11-25T04:38:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>23号大学开学，我也就莫名其妙地成为一名大二学生了，现在有一件要命的事摆在眼前，开学期末考试。<br>
上个学期在家里浑浑噩噩的，也没有学到什么东西，这个挺长的暑假又在碌碌无为中度过。<br>
结果就是我要在这几天内复习完数理化三门的全部知识，然后拿起久违的笔去考试了。<br>
果然感到一丝痛苦和绝望。</p>
<p>但假期无事可做，开学前几天高强度完成作业和复习好像是常干的事了，我也没有太多的悔意，毕竟假期实在不愿意学习，这可能有一丝孤单的因素在里面，如果能有人陪伴我该多好。</p>
<p>明天开始就是正式的复习时期了，估计我真的会很忙。记得上个这样的经历是在高三了，那段时间是每天学习16小时，睡6小时，吃饭加其他时间2小时，因为那么多的作业要补啊。现在想来都是痛苦的回忆。更不要说21号我还有科二考试，这几天还要多加练习。<br>
时间就更少了。</p>
<p>贴个计划表吧。<br>
18号浏览画思维导图，找重点<br>
19，20，21号整理重点并找典型题目<br>
22，25 高数做典型题和真题（23号为周日会有家庭聚会，24号要坐6个小时高铁去学校）<br>
26，27大物做典型题和真题<br>
28，29大化做典型题和真题</p>
<p>虽然，在有限的时间里我没有理由去拖延了，也就会强迫自己坐在那里乖乖学习，但自己只要一个人去学习就经常会有强烈的逆反心理，总会把不好的情绪放大，这可能会影响自己的复习效率，带来更大的痛苦，所以我在想要不要来个云同桌。所谓云同桌就是像B站的学习直播，自己边放直播边学习营造氛围，带来比较好的仪式感，代入更好的状态。但每当有这样类似的想法产生时，内心就会有一个声音说道：怎么屁事这么多？好好坐着学习不行吗？搞这么多花样？我又会犹豫不决。</p>
<p>这是常有的事了，这源自我一直以来的不断批评自己的思维。我比较明确自己的这个缺陷是在高中的一次经历。</p>
<p>记得当时就是老师把我们的作业打乱发给我们让我们互相批。我是只把错误的部分打上红叉然后在旁边写上正确答案。而我旁边的一位学霸则是把对的全打上红勾，在错误部分旁写上正确答案。（我在高中成绩算中等偏上，大概全校15-20名的样子，这位同学就一般是全校全校第5左右）他看到我的批改方式说了一句：你怎么就打叉，同学看到了要难过的。当时我思考了一下发现确实在我的记忆里只有叉没有对勾。不管是考试卷，模拟题还是平时的作业，我只会把自己的错误标出来，仅此而已。我确实尝试过把对的地方打上勾，但试了几次就没有继续了。因为我在打勾时内心总会反复对我说：你怎么那么做作，对了就对了呗，还要那么刻意地打勾，打勾就是浪费时间。这就是我的真实想法。</p>
<p>这次经历让我深刻感觉到自己有否定自己的习惯。但当时学习挺忙的也就没有去深究这个问题，后来也就淡忘了。</p>
<p>这个问题在我大一上学期期末考前复习阶段又重新拾起。</p>
<p>大一上学期自己成绩挺一般的，高数期中考试50多分，辅导员找我谈话。在谈话的结尾他说给自己定个目标吧，我想了想，70多吧。他说不行，要80多，总成绩，然后记在表格上就让我走了。总成绩80多，这次50多占比不算太大，算了算期末考试要80多才能达到目标。辅导员说说而已，自己没事找什么无趣呢。他说考90多那你也去考呗。我应该没有义务去按照他说的去做的。但我还是觉得考80多努努力还是可以的，虽然数学是我七八年学习生涯里最拉胯的学科，经常徘徊在及格线边缘，但自己也在高三市联考考过数学全校第一。另一方面还是因为自己脸皮薄，害怕丢面子。我可以自信地说百分之七十做的蠢事都来自我的好面子。所以我决定要考80多。</p>
<p>在制定计划时我深刻思考了上面的那个缺陷。否定自己是我一直存在的严重错误，这在高中就开始变得明显起来。记得初中是全校第一的，当时自己好像做事都挺有信心。虽然不能仅凭成绩去下结论，但我想试一试，去发现我的大考必砸，小考必不顺是不是自我否定造成的。</p>
<p>我尝试的方法很简单，就是每当有想法出现时就以我最NB，天底下只有我最牛，没有是我做不到的等等的话去抢夺它的话语权。这看起来确实有点蠢，有点幼稚，就像是每天早上在镜子前鼓励自己一句，但我也不知道该怎么办才好。</p>
<p>所以就经常对自己说这些话。逐渐发现自己更加能进入状态，上课能一直跟住老师节奏，写作业更加得心应手，遇到的问题也没有什么太难的。虽然没有那么夸张，但改善得很明显。这其中更是因为那段时间只要没有课我都会去自习室默默地学习，风雨无阻，学习逐渐变成惯性。还有就是发现我一直没有信心还因为我确实比较懒，很多要记的公式定理基本上没记住几个，看到其他人张口就来，我很心虚，我觉得这也是我在学习上自卑的一个原因。所以我就老老实实地去背公式了，把所有公式列在一张纸上，每当做对应学科作业前就全部默写一遍，默写七八遍就差不多记住了。做题上课也就变得很有信心，不怕老师点名背公式了。</p>
<p>C语言在上学期也一直困扰我，期中还考了0分，虽然是机器的问题但自己确实很多不会。后来练得还好，但考试前又犯了焦虑症。我经常考试失败很大程度上是因为考试时遇到一题不太会，我就会无限地放大，不断怀疑自己，不断跳题，最后也做不了几题。所以我决定找其他东西转移一下自己的注意力，保持平常愉悦的心情。我选的是看一些有趣的图片，表情包，视频之类的。记得当时看完后心情变得平和许多，敲代码手指也不太僵，最后是10道对了差不多7道，70多分，很满意了。</p>
<p>现在0:31了，明天要早起复习，剩下的有空写在下一篇文章吧。<br>
【时间：2020.8】</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>